保安局堅決反對芬蘭暫停與本港移逃犯協定，認為芬蘭要向法治及國際社會交代。

芬蘭暫停與本港的移交逃犯協定。保安局表示堅決反對，認為芬蘭要向法治及國際社會交代。

保安局認為，芬蘭因為政治目的，以中國制定《香港國安法》為藉口，單方面暫停與香港的移交逃犯協定，屬雙重標準的政治操作，亦公然干涉中國内政，違反國際法和國際關係基本準則，甘心讓犯罪分子逃避法律制裁，亦令芬蘭有機會成為被本港通緝人士嘗試逃避法律責任的地方。

保安局重申，每個國家都有維護國家安全和主權的法例，亦屬職責所在。中國駐芬蘭使館發言人早前表示，中方對於芬蘭有關決定，表示強烈不滿和堅決反對，敦促芬蘭停止以任何方式，干涉香港事務和中國內政，以免損害兩國關係大局。

Mail merge定荷蘭、愛爾蘭都得

中文新聞真係俾牆內人睇

吹咩

真方便，ctrl+c ctrl+v又一篇聲明出街

而家真係全面用呢啲黨八股

你情我願反對咩呢
反對超級市場加價？ 反對馬會開賭？

取消協定未就係交代囉

改個國家名就得

有咩就投訴啦
人哋內政嚟架，唔好干預啦
有正常程序處理呢啲國際糾紛嘅

芬蘭都同你反面
老實講
你應該要反省啦

同之前德國嗰篇有乜分別：

暫停履行港德移交逃犯協定及擱置港法移交逃犯協定的生效
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
根據中央人民政府的指示，香港特區政府已於今日（八月十二日）分別向德國駐香港總領事館及法國駐港澳總領事館發出通知，暫停履行《中華人民共和國香港特別行政區政府與德意志聯邦共和國政府關於移交逃犯的協定》，以及擱置正待生效的《中華人民共和國香港特別行政區政府與法蘭西共和國政府關於移交被控告或被定罪人士的協定》。

特區政府發言人表示：「通過法律維護國家安全，是國際慣例。德國及法國都訂立了相關法例，但卻以《中華人民共和國香港特別行政區維護國家安全法》等事項為借口，分別單方面暫停履行與香港特區簽訂的移交逃犯協定和暫停批准與香港特區的有關協定，公然干涉中國内政，違反國際法和國際關係基本準則，香港特區政府對此堅決反對。德方及法方將司法合作政治化，損害了香港特區分別與德國及法國之間開展司法合作的基礎。為此，香港特區政府按中央人民政府的指示，暫停履行港德移交逃犯協定及擱置港法移交逃犯協定。」

香港特區分別於二○○六年五月及二○一七年五月與德國及法國簽訂了移交逃犯協定。港德移交逃犯協定已於二○○九年四月生效，而港法移交逃犯協定則尚未生效。

完
2020年8月12日（星期三）
香港時間17時05分

美國民調

派３００００黑警 來一場冬季戰爭

根本冇分別

大和田.gif

責任全在芬方！

太耐無睇港共"statement"差d唔記得呢句「向法治交代」

唔滿意咪去芬蘭打9佢囉
繼續戰爭2.0 ,搵30000隻狗 去打

保安局表示堅決反對

大陸口氣

同口交部一樣

咁藏毒撤控要向邊個交代

人地內政關你咩事啊

之前嗰堆人地交代左未?
仲乜唔追人快啲交代?